(內有影片)前荃灣裁判法院被掟汽油彈 示威者承認針對司法機關 五個月來首次

昨晚（8 日）多區悼念科大學生周梓樂的活動後均爆發警民衝突，其中在荃灣，前裁判法院範圍內一棵大樹晚上約十時被汽油彈擲中起火，是反修例引發抗爭運動以來，首次針對司法機關的行動。有自稱是「火魔法師」的示威者向《立場新聞》承認責任。
他們稱，自六月以來，為爭取自由，很多「手足」被捕犧牲，卻面對政權更兇狠的鎮壓，又特別提到日前（7 日）15 歲少年涉改裝雨傘的案件，裁判官在裁決前臨時改控罪，裁定兩罪罪成。他們指，幾個月來，沒有一個警察被調查檢控，法庭卻對政府的政治檢控「視若無睹」，「甚至積極配合政府鎮壓」，實為「法治淪亡」。他們表示，在荃灣前裁判法院大閘寫上標語「政治檢控 法治淪陷 警權失控 解散警隊 刻不容緩」，然後用火燒法庭前的樹木，是要用直接行動呈現「赤色政治火焰，好快就會蔓延燒盡香港嘅法治」，呼籲香港人要正視，要反抗，不然，「赤色政治」就會摧毀香港法治。
荃灣裁判法院於 2016 年已停用，目前用作沙中線獨立調查委員會聆訊

根本法治已死
藍絲斬人 永遠告傷人
黃絲吉親少少就告謀殺

總部:

九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

港島西分區:

港島東分區:

push

我諗得返香港人會支持香港法庭
鬼佬從來唔會覺得有法庭就有法治

推
向媒體解釋係好事

政治水平極低下加法律知識極低下 既港豬

係得班靠籮搵食嘅
喺度日日導啲外國人信香港有法治

民主黨進化左
公民黨依然賣香港

我諗啲鬼佬都好清楚極權政府下面嘅法院 又點會有法治

法官染紅, 法治已死

呢D狗做既就一定捉唔到，勇武傻仔第時一做就即刻捉左
燒國旗全部都捉到，汽油彈又係，選擇性咁捉
講極都唔信，成班ON9仔

破壞港鐵站既又係成日都捉唔到

咁今次係你on9，你估個個都唔識諗後路咩

其實講真果句
係個高登仔自己落口供話要殺何妖
罪名先由傷人轉老謀
觀星筆同禁制令先證明法治已死
班撚樣做撚埋控方果份
咁不如收撚埋律政司皮算啦